<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的四年</title>
    <link href="/2024/07/29/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2024/07/29/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%9B%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="大一的生活">大一的生活</h3><p>2018年，自己第一次“自由式”的出了远门，当时，家里人还给我拍了张照片作为纪念，现在应该还保留着。在高考刚刚结束的时候，自己也是什么都没有，手机，电脑全都没有，当时还是去小叔家中蹭蹭电脑，后来有一天手机到了，买之前还问我要什么颜色的，选了蓝色的。(这个手机现在还在，倒是留下很多自己偷拍室友的照片，可惜，最后想要给室友们拍个视频的，我提一下应该没人不同意吧，只可惜，自己倒是没有胆量去说出来啊。今天，也就是6.22，最后一天，问了一位室友的目标，走一步看一步吧，的确，正如他所说的，不喜欢游戏，也不会去涉及这个领域。我呢，可能会去尝试下。这些都是后话了。)当时也是坐着私家车去了学校，也是从学校的南门进入，当时只知道在206宿舍楼，当时互联网办公室还没拆呢，绕着绕着到了篮球场，我在篮球场北边下了车，看到很多人在打篮球，现在回想起来的确是xx 小区呢，我记得当时是在 207 和 208那里拿被子和一些其他的东西，蚊帐，凉席，枕头都有，当时也在门口宣传黑心棉的危害，现在能记得也是奇迹吧。之后就直接去了206门口阿姨领取钥匙，当时我记得有个牌子还是啥的，每个门上的钥匙都好好的摆在那里，领完就直接去了宿舍，当时只知道在305，就慢慢的找，发现规律是在三楼，当时也是运气好，方向没有错，进门慢慢就能找到，当时我已经是最后一个到宿舍的了，我一进去就有人说是室友全都到齐了（后面为了方便辨识是哪个室友，床铺从上到下，从左往右编号1-6，当然是最后走的时候的顺序了），这句话应该是 2室友说的，后面小叔帮忙把东西都送到它该有的地方，（我就这么没用吗，后面室友们对我极其照顾，"那个你搬不动，我来吧，你拿下这个就行","没事，明天我帮你问问，没事，明天我帮你拿一下")，并且叮嘱在我边上的室友们睡觉的时候能够照顾点，我记得1室友当时脾气挺暴躁的，后来我也啥都不记得了，脾气挺好的啊，只是最近的老照片突然想起来了。后话就是2室友为了缓解尴尬说："没什么不熟悉的，我们来几把王者就行了",客观的说王者不适合我玩，但是作为连接感情的游戏来说是很好的，后面室友们还一起玩过“和平精英”,我记得除了我他们五位都一起开黑过，可惜后面再也没有过了。当时我没有接触过王者，只是浅浅的接触过“英魂之刃”,现在看来，我还是个王者菜鸡啊。最后几周和1 室友 6 室友匹配了几把，菜死我了，被常年征战英雄联盟的 1室友来教了游戏思想+有手就行。然而我没有手。后来啊，倒是一起去玩了几把云顶之弈，因6 室友的 3 星蚂蚱回血高还是 2星烈娜塔回血高争吵了起来（其实就是争辩，比较和平），算起来烈娜塔是每个人每秒50 魔法伤害，按七个人是 350/s,蚂蚱是每秒 100 多，只是单人，算起来就是 1室友对的，可我就是觉得蚂蚱好点，先秒一个不好吗，三星传染两个呢，就是不认输，最后是吃鸡了，都无所谓了。当时应该多多地同意1 室友的想法的，后来还在继续玩，我想要打破尴尬嘛，就不知道说了啥，最后 1室友喊我打双人啥的，我知道 1室友不会那么容易不理我，但是我还是觉得应该多尊重尊重室友，可惜最后走的时候还惹1室友生气了，我拿插线板的时候磨磨唧唧的，室友生气了，我应该多多道歉的，事实则是我又狡辩了，可惜，没有以后了。当时我倒是直接开始说没玩过王者，王者类似的英魂之刃倒是玩过，后面不记得发生了什么，只记得我当时只用WiFi，很想问问有 WiFi 吗，我当时知道我有 10G的流量，但啥也不懂啊，一把王者也就几十 M的流量，现在想起来也是傻啊。也没有后来了，第一晚很平静，完全安安静静的睡觉了。不得不说，我们寝室极其nice，晚上都是 11:30 熄灯准时睡觉的呢，从来没有外放，每个人都很nice，不过当时的 4室友并没有回来睡觉，过了几天才回来，后面我第一次和这位室友交流就是把学校发的网线给他，依稀记得他妈妈还给我们六个拍了张照片才走的呢。平静的一晚结束。</p><p>后面开始了军训，我倒是啥也不清楚啊，4号室友开始展现才能，我记得是唱了《我的名字》的主题曲，日语版的哦，后来我们尊称其为DL，具体室友们（包含我自己）都有简称，可以在自己的日记里面找到具体的解释，说起来日记，最初是小学写过一点点，后来家人听说小升初很容易落下，非要我补课，当时我自己语文课的作业就是写日记，后来渐渐的发扬光大，当然如果你要看，可以问我，我应该会给你稍微看一下的，全看？不可能的。当时我在晚自习的时候就是会写一点，大二上的时候写的最多，因为当时的课多，不想学啊，就写日记去了，最终写完了一个本子+四分之一的本子，应该有一百多页吧。军训应该就没啥好说的了，不过可以提一下我们学的是军体拳，好看啊，最终6 室友还拿了个奖状呢。最后补充下 5室友吧，他个子最高，年纪最小，当时玩英雄联盟的时候还因为未成年卡了一段时间呢，当时我微信备注姓名的时候还把姓弄错了，当时有个明星比较了解，把名字弄混了，两个人的名字比较像嘛。另外补充下2 室友的一些趣事，2室友是有女朋友的，我记得在某次晚上突然他女朋友在我们学校表白墙发我们五个不给她和男朋友聊天，当时我们几位都是充满问号，五个都转发了，表明自己哪里不准了？？挺好的事，但我过了几天就删掉说说了，我说说下面还有H 同学（初中同学）的留言---还活着哒，哈？当然活的了。</p><p>后面值得一提的就是选课和“百团大战”了，选课的情况可以用一幅图来表示，后面记得话就加一下，忘记了就算了，当时就是进不去，而且我们校区简直了，就那么几门能选，后来我们室友们倒是有几门是一样的，一起上一门课，最后还挺好的，至少一起在同一个教室学习过一段时间，算是个回忆了，最后我们选修课大大超出要求的学分，就要求八学分，我们都大概修了16-20学分的样子，里面我选修了一门《红楼梦导读》，听说是文学院的专业选修课，这门课我对红楼梦了解了很多，原来红楼梦这么有趣啊，当时在老师每天看一回的硬性要求下我每次集中看七回，累啊，我记得星期三上课，星期二啊，拼了命的看，可惜那段时间没有了。不过自己不得不批评下法律与社会当时的小组作业了，自己有点小脾气啊，现在的自己看过去，应该多用点心的，回忆一去不回了。另外室友们还选了黑社会啥课我记得除了我都选了，我当时选了论语所以就没去了。接着红楼梦，里面有位文学院的同学呢，当时是我在体育课时的搭档呢，体育课后面再说。接着说百团大战，百团大战就是指多个社团宣传招人，先展示主要工作，后面就贴个qq 群的二维码，当时我几乎都保留了，后面全删掉了，我最后进入了动漫社和CTF 社，前者有一次介绍 PR 的使用，当时觉得好高级，B站也是当时被我重视起来的，话说 B 站、szb、Steam 都是在 4室友的带动下了解的，可惜，这些应用都变了啊，szb 认识了 o同学，也是动漫社的呢，后面几次几乎都没有管这个社团了，交了 20块团费就啥都没有了，活动我记得大二的时候还有几场活动，我就和 4室友稍微过去看了一小会。后者是个比较大的社团，主要干部在另一个校区，大佬多多，比我高一级的学长去了hw 呢，还有校长助理的学姐，同时也感谢大我一级的 z学长，他在一定程度上改变了我的性格，往好的方向转变，这个社团要求高啊，当时要求我们做寒假实践，我就去了图书馆实践，当时还认识了另一个小伙伴，G朋友，现在还在联系。当时我还去面试了本院志愿服务团队的办公室相关职务，后面似乎我面上了，但开了几次会我觉得好水啊，就退掉了，后面渐渐改善了，现在想起来有点亏啊。</p><p>再说下一些课吧，英语课 I 认识了 L同学，最后她保研走了呢，另外陪我两个学期的 H同学，每次英语口语都和他搭档呢，有一次他在万圣节那次的英语课上扮了无面鬼（千与千寻），挺好玩的，照片我还留着呢。体育课上认识了文学院的同学，他是北方的，有一次带了家乡特产给我，挺好吃的，今天走的时候还看见他了呢，后面大二的office还有缘再次有联系，记得的话就在大二部分写一下，具体认识的过程是我两都不会乒乓球，又要对打，我们就临时组成的搭档，下学期我就换同学搭档了，C同学，可惜我对他似乎挺冷漠的，主要是不知道说什么啊，和 C同学也是在英语课上有联系啊，还一个学院呢，世界好小啊，以后会再工作中再次遇见他们吗？不了吧，有关利益的东西会摧毁我们的友谊的，都要吃饭的。大学语文是我们大一上最后的一节课，当时我们室友共六人一起聚餐了一次，后来再也没有机会一起吃饭了，只是最后吃了散伙饭，可惜啊，后面大多数考试都是我先考完，我至少比他们早好几天呢。我都在家里呆了两三天，他们还在考试，当时应该多陪陪他们的，不知道他们能不能看得到我的这些文字呢，Z同学是知道我的博客 ip 的【注：ip是很久之前了，当时也没有绑定域名，现在更是换了一个域名了】，这个 ip地址是我为了大作业买的，估计除了 Z同学知道，剩下的也就只有那几位组员知道了，还是挺难受的，今天早上还在宿舍谈论，转眼间，去大城市的去大城市，留校的继续留校，工作的工作，回家的回家，各奔东西，真一点没错啊。在《大学生职业规划》课上认识了Y 同学，是东北的，当时我的小蓝手机就是在这里偷拍的照片，基本都拍到了，6室友实在是当时没找到，没拍到好像，现在想起来啊，挺后悔的，视频也可以整起来的。不过后面五个人打游戏的照片我倒是还有，只可惜，就没有存过几张照片啊。后面还有点可以记录的，只不过主角和上面提的没啥关系了，以后忘记了就忘记吧。L同学和 Y 同学大一没啥记忆啊，后面也是主角啊。</p><p>最后就是分专业了，原本 1 室友和我应该是一个专业的，后来去了ycb，分到和另外三个室友一个专业，6室友在另外一个专业。或许吧，这就是每个人不同的选择，另外，刚刚室友提醒我该钉钉打卡了，我都毕业了，还要打卡啊，这也是后面的重点，是的，疫情给了我最长的寒假，六个月呢，也把我后面两年半的大学磨没了。或许吧，这就是我们六个最后可以聊的话题了，是的，我在他们走的时候哭了，哭，是因为再也遇不到这么好的五位室友了，后面的生活也不会像大学这四年一样无忧无虑，引用师兄的话--你也好好享受大四的最后美好时光啊。后面想见面还是容易的，但六个人同聚一堂聊着快乐的时间还有吗？我不知道，但本文的目的就是记录这些点滴时光，虽然多余也会遗忘，但至少不会丢失。</p><p>写于 2022.6.22 钉钉打卡为 6.23 日</p><h3 id="大二的生活">大二的生活</h3><p>今天（24 号）看了钉钉，果然不用打卡了，我估计着 23号就不用打卡了，具体是不是我就不知道了，就像室友在群里说的，我们学校的认证都没了，下面继续正文：</p><p>大二的时候课就开始多了，我和室友的交集渐渐就少了，后面自己还是想有点弥补啥的，最后大四的几个月都呆在宿舍了，至少还是想多呆在宿舍里，多多陪陪室友吧，21号和室友说需要写点东西，需要去教室，当时就已经在记录着最后的日子的事情了，因为我知道，一旦放假我就不会做过多的记录，很多记忆也会渐渐丢失。在大二主要和Z 同学有接触，除了室友们和另外 2 位朋友，这位 Z同学就是玩的最好的了。从我的记忆中，我大一上学期应该就已经认识他才对，大一下学期的史纲课他做的汇报，当时觉得他好厉害啊，不过后来相处久了觉得Z同学是个好好先生，很多事都不会拒绝，自己用了很多时间做无用功，但羡慕他有女朋友了。大二上学期的课很多，说一下比较关键的记忆吧。office课中，第一次了解到微信小程序，当时老师说有没有人愿意去参加一下微信小程序比赛，当时就想去，约着和Z同学一起去，倒是去了一次，老师为我们会不会前端三件套（html,css,js）,答案当然是不会，我们居然问dreamweaver可以吗，现在对以前的想法觉得挺好笑的，三件套入门很容易，多练练就行，后来这件事就不了了之，课多了，实在是兼顾不起来，中间我记得还有一次是有个网站设计，也挺简单的，只是当时我不怎么会，还是觉得难啊，当时自己真懒啊。继续office课，最后交作业我发现了之前的优秀作品，其中有一位就是我在文学院认识的同学，厉害啊，但是我还去恭喜下他了，22号走的时候还遇见他了，应该在帮他室友在搬行李，我的作业似乎也被老师认定为优秀作品了（个人简历），这是后来1 室友和我说的，1室友也选了这门课，只是不在同一个时间段上的。后来就没什么特别的记忆了，只是记得当时的有一门课及其难，好多人没写几题就交了，的确难，我还遇见了另一位同学说写的分加起来都没六十，挂定了，后面老师应该都海底捞了，挂的比想象中少很多。而另一门课L同学说难，事实是中等难度，主要是老师考的太琐碎和细节了，不多动手和多比较总结的确很麻烦。大二上过的及其平淡，最后一门考试提前走了，到宿舍里拉起行李箱就准备走了，当时我记得还很冷，有雪，不曾想出现了紧急事件，新冠病毒来了。下学期一直呆在家中，我度过了一个最长的寒假，至少六个月，八月份才回的学校，在家里上学挺无聊的，室友联系倒也不是很多，我记得我还玩了一个叫动物派对的游戏（partyanimal），现在还没发售，当时还想和室友一起开黑呢，没意思了，只应该是国庆的时候玩的，当时介绍给室友，后来室友想玩的时候试玩刚好结束了。在大二下学期中就在家里边玩边学，好处是没听到的可以回放再听一遍，当时我还有辅修，学起来累死我了，大三的时候就退出了，当时还有一门体育课，就每天出门拍几张照片，结束了一次课。后来考试是在大三回去的时候考的，那几天都在图书馆，累死人了。</p><h3 id="大三的生活">大三的生活</h3><p>大三啊，终于是恢复了正常的上课，室友们都没啥变化，唯一我记得大事是 6室友有一次在课上说头晕，想去打水，和我当时不想麻烦别人一样，他自己去了，当时我应该做好一名室友的责任，在他旁边看着的，万一出事了咋办，人不是万能的，一旦晕了就直接晕了。后来上完课后5 室友将他送到医院了，病危通知书都下来了，当时 5室友都吓坏了，我也是后来才知道的，我真是的，完全没有一个做室友应该有的样子，我应该多关心他们的，木讷的我，不是个合格的室友，室友都对我很好，我能为他们做什么，简单的关心都没有多少，后来无论什么事都会考虑下6室友的特殊体质了，室友们虽然只是开个玩笑，但每次我的心都会紧绷一下，还好没出事，不然我会后悔一辈子。不过回想起来，室友们都有些比较危险的病，我自己也有，也不想多担心，少熬夜，多喝水。大三上没有什么其他印象深刻的事情了，剩下的一段时间都是准备考研的事了，室友们都在准备，后面没什么好说的，我的战场也在渐渐开始。</p><h3 id="大四的生活">大四的生活</h3><p>大四我就比较容易了，没啥好说的。上学期主要还有课程，而考研也在上学期开始，我就在游戏的目标上迈出了一步，当时做了个贪吃蛇，的确比较容易，多花点时间就行，自己以前咋不努力努力呢，后面我能帮就帮考研的同学减轻下压力，而博客则是这次linux 作业的衍生，后来继续用了，用了 docker技术，没啥难的，多试试就好。下学期是出考研成绩的关键时刻，1 室友面试了 4次终于是上岸上海了，之前总是担心上不了岸，没有了出路，我也是尽可能的去安慰下，我当然知道这其中的辛苦，说起来，1室友可能就是我最羡慕的人了吧，虽然反观起来可能我才是他们最羡慕的人，但其实我过的也不是很顺心啊，可能是有些轻度抑郁吧，总有危险的想法，平时我尽可能的自己做自己的事情，对很多别人的言语很敏感，而自己在说话和做事方面总是出错，容易惹别人生气和误解，可是如果我不说或者做点什么可能后面会更后悔吧，其实我是讨厌玩腾讯系的游戏，无论是lol还是王者，而且也菜，至少现在看来虽然还是有一些遗憾，但什么都不做才是最后悔的吧。最羡慕1 室友做事时的勇往直前，不像我做都不敢做，而且 1室友懂得比我多得多了，我啥也不会，后来我尽量多和他们走在一块，一方面是想多陪陪他们吧，就像问为什么不去学习了呢，其实就像多陪陪他们，与其说是多陪陪他们，不如说是多回忆回忆吧，另一方面就是多学学，多看看，或许自理能力能够提高一点。除此之外，那段时间破天荒一直出门吃饭，我是吃不惯辣的，同样也是喝不了饮料，更无法接受钱都是1 室友付，我就吃白饭，辣的还好，就在那个 BSRJ吃的时候有，饮料主要是太撑了，最后的最接受不了，那么贵的一餐，全都是 1室友付钱，心理过不去，说好了下一次我付，就没有后文了。21号中午是最后的散伙饭，是自助餐，当时 5 室友和 2室友和我一桌，我感受到了，平时大家都对我极度照顾的，他们两我也不知道能够帮什么，帮他们夹菜吗？事实上是反着的，他们帮我夹菜，这就是那个我自己都觉得很废物的我，1室友最后都喝得脸极红。当时我骑电动车去餐馆，的确，太久没有骑过车了，自行车大学期间就骑过一两次，电动车更只是在初中的时候稍微学过，不然凉凉啊，去的时候是2 室友一直照顾我，回来的时候则是 6室友一直照顾我，挺感谢他们的，也感谢这四年。</p><p>天下没有不散的筵席，但我可以多开几桌筵席，希望我能够在暑假努力点，考完驾照，同时把后面该学的都学了，至少下次我去找他们的时候能够有底气，能够我带着他们，而不是处处是他们照顾我吧。6室友应该是今天到家了吧，具体的我也不清楚，可能是另有隐情吧，我曾和 1室友担心他是不是还有考试没有结束，哎，当时我也听见了翻书的声音，为什么不能够再好好想想思考呢，在这方面1 室友比我感性太多，也祝愿 6室友身体能够好一点，后面对自己要严格点呢，不久前 1 室友和 5室友在宿舍群里讨论实习的事，1室友找到了工作，老板是清华博士，上交博士，牛的呀。我就没有这么勇敢了，连练科三的事情都没和教练说，伤感。</p><p>也不知道能够说什么，希望 1室友能够实习的时候找到自己的目标吧，后面的研究生生活是很困难的，有事可以找我的，我一定会好好学学的（说出来我自己都不信），证据就是博客。希望2室友能够和女朋友好好的工作，毕竟在学校那边消费水平一点都不低的，还有房租要还。希望3室友（也就是我）能够好好学吧，在某个城市的某个向往的公司里做自己向往的活，不过这和我学的不大一样啊，要自学一段时间了。希望4 室友能够少熬夜，每天 1点睡觉就好了，早上早点起床，不要老是中午起来，命要紧，要多吃蔬菜，不仅仅只是青菜，鸡翅没啥问题，一次吃个十个是不是有点多啊（自助餐和去BSRJ 的时候）。希望 5 室友平时多注意 K的摄入，运动要适度就好，少熬夜，不也 4 室友熬夜熬得少啊。希望 6室友平时注意饮食和运动，少喝或者不喝饮料，尽量也可以早点睡觉吧，一点也不晚的。希望Z同学能够好好学习吧，今天他和女朋友玩了一天呢，十点多刚刚躺下，我和他约好了要等放假了去找他玩，很难得了，我自己应该三年都没时间吧。另外L 同学也约我了，就在原来的学校，可惜，一样的，我能等到三年吗？</p><p>说了这么多应该没人能看到吧，我尽量看看能不能隐藏文章，自己看着就行了，权当个回忆吧。</p><p>写于 2022.06.24</p><p>现在宿舍群里还很活跃呢，希望等三年后我有能力了还能联系到大家，俺一定能改变自己的。</p><h3 id="两年后">两年后</h3><p>现在回头看以前的文字，发现当时自己是多么的不谙世事，又多么软弱。宿舍群里基本已经没有聊天了，就算有，也只是一些琐事，再也不是以前的那种氛围了。另外五位室友基本上再也不联系了，我啊，也不愿意联系。虽然当时大学时很感谢他们，但是感谢的总归是过去的他们，现在没有交集，不再打扰他们，不再破坏他们在我心中的印象就足够了。是啊，有些人，只能陪你度过一段时光，本科联系的只有两位同学，Z同学和 O 同学，另外还有一位主动联系我的 H同学。以前的我是不敢去交流，现在的我是觉得没有必要去打扰了，尴尬，无趣都对我造不成伤害，现在也交到了W同学，人生太短，有几位特别好的朋友就足够了，而我剩下的时间是为了学习而留。</p><p>至于三年后，应该不会联系室友们了，记忆停留在过去的美好吧。</p><p>写于 2022.07.29</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>各种功能测试</title>
    <link href="/2024/07/28/%E5%90%84%E7%A7%8D%E5%8A%9F%E8%83%BD%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    <url>/2024/07/28/%E5%90%84%E7%A7%8D%E5%8A%9F%E8%83%BD%E6%B5%8B%E8%AF%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="latex-公式">LaTex 公式</h4><p><span class="math display">\[J_r^{-1}(e_{ij})\approx I +\frac { 1 } { 2 }\begin{bmatrix}\phi_e^ { \wedge } &amp; \rho_e^ { \wedge } \\0 &amp; \phi_e^{\wedge} \\\end{bmatrix}\]</span></p><p><span class="math display">\[E=mc^2\]</span></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>github部署个人博客</title>
    <link href="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="参考链接">参考链接</h4><p><a href="https://blog.csdn.net/clearloe/article/details/139879493">Hexo博客搭建并部署到 GitHub Pages(2024 最新详细版)</a></p><h4 id="安装-vscode">安装 VsCode</h4><p><a href="https://blog.csdn.net/msdcp/article/details/127033151">VSCode安装配置使用教程（最新版超详细保姆级含插件）一文就够了</a></p><p><a href="https://code.visualstudio.com/Download">VsCode下载链接</a></p><ul><li>如果无法下载，可以选择在电脑的应用商城里面下载，我记得是要挂梯子才能官网下载</li><li>安装就是正常安装，建议别 C 盘</li></ul><h4 id="安装-git">安装 Git</h4><p><a href="https://blog.csdn.net/qq_45730223/article/details/131693287">Git安装详解（写吐了，看完不后悔）</a></p><ul><li>很常用的软件，程序员必装，按照教程装就好了，不过有时候验证有问题，也要梯子</li></ul><h4 id="安装-nodejs">安装 nodejs</h4><p><a href="https://blog.csdn.net/weixin_44893902/article/details/121788104">node.js安装及环境配置超详细教程【Windows 系统安装包方式】</a></p><blockquote><p>搬运上述链接评论 Node.js Express 安装报错总结 express 4.x 版本之前全局安装 express 命令是 npm install express -g express 4.x 版本之后全局安装 express 命令是 npm install -g express-generator</p></blockquote><h4 id="安装-hexo">安装 hexo</h4><p><a href="https://www.cnblogs.com/zhujingxiu/articles/7462025.html" title="发布于 2017-09-01 10:34">Win10 任意目录下默认快速以管理员身份运行CMD</a> <a href="https://blog.csdn.net/clearloe/article/details/139879493">安装hexo 参考博客链接</a> <a href="https://blog.csdn.net/qq_42786011/article/details/123895927">运行npm install 不动时</a></p><figure class="highlight shell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs shell">//  配置nmp代理来提高速度，如设置淘宝镜像<br>npm config set registry  https://registry.npmmirror.com/<br><br>// 查看配置是否成功<br>npm config get registry<br><br>// 成功后重新npm install安装<br>// npm install 。。。<br></code></pre></td></tr></table></figure><h4 id="遇上的错误解决方法供参考">遇上的错误，解决方法供参考</h4><h5 id="fatal-detected-dubious-ownership-in-repository">fatal: detecteddubious ownership in repository</h5><p><a href="https://stackoverflow.com/questions/73408170/git-fatal-detected-dubious-ownership">参考博客</a></p><img src="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/202407281829173.png" class width="202407281829173"><ul><li>解决方法</li></ul><figure class="highlight shell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs shell">git config --global --add safe.directory *<br></code></pre></td></tr></table></figure><h5 id="安装-pandoc运行-pandoc-有误说找不到命令">安装 Pandoc，运行Pandoc 有误，说找不到命令</h5><blockquote><p>主要问题是我的 360 会自动删除 pandoc.exe,我在 360软件管家中的隔离区恢复了就行</p></blockquote><p><a href="https://github.com/jgm/pandoc/blob/master/INSTALL.md">pandoc安装地址</a></p><p>正常安装是有下面的四个文件，如果少了 exe 需要按照上面的进行恢复</p><img src="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/202407281832443.png" class width="202407281832443"><h5 id="hexo-使用-markdown-插入图片无法显示解决方法">Hexo 使用 markdown插入图片无法显示解决方法</h5><p><a href="https://www.jianshu.com/p/04814a816caf">参考博客</a></p><ul><li><p>安装插件</p><ul><li><p>先进入自己 blog 的目录 <img src="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/image-20240728203701626.png" class title="image-20240728203701626"></p></li><li><p>用命令安装</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">npm install https://github.com/7ym0n/hexo-asset-image --save<br></code></pre></td></tr></table></figure></li></ul></li><li><p>修改 hexo 根目录下的_config.yml 文件</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">post_asset_folder: <span class="hljs-literal">true</span><br><br><span class="hljs-comment"># URL</span><br><span class="hljs-comment">## If your site is put in a subdirectory, set url as &#x27;http://yoursite.com/child&#x27; and root as &#x27;/child/&#x27;</span><br>url: http://yourname.github.io<br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>插入图片</p><ul><li>我用的是 typora，直接设置如下，然后复制图片，直接到文件中即可</li></ul><img src="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/image-20240728204034558.png" class title="image-20240728204034558"><img src="/2024/07/28/github%E9%83%A8%E7%BD%B2%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/image-20240728204107912.png" class title="image-20240728204107912"><figure class="highlight shell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs shell">![xx](xx/xx.png)<br></code></pre></td></tr></table></figure></li></ul><h4 id="其他可能用得上的网址">其他可能用得上的网址</h4><p><a href="https://hexo.io/zh-cn/docs">Hexo 官方中文文档</a> <a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/">Hexo Fluid 用户手册</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2024/07/28/hello-world/"/>
    <url>/2024/07/28/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="博客信息">博客信息</h4><p>域名：wing2791.cn</p><ul><li>已经弃用，但是域名尚未过期（20240728 注释）</li></ul><p>博客创建时间：2021 年 11 月</p><ul><li>最初的博客服务器快过期了，也不想续费了，转移到 github上了，后续会慢慢把笔记转移到这里</li></ul><p>网站负责人：wing2791</p><p>联系方式：</p><p>邮箱：wing2791@163.com B 站：<a href="https://space.bilibili.com/384847565">wing2791</a></p><h5 id="博客主要内容">博客主要内容</h5><p>2022 年：打算添加自己平时学习的笔记，包括但不限于代码-杂谈。</p><p>2023 年：</p><ul><li>笔记（包含编程学习等）</li><li>杂谈（某个游戏或者动画自己的看法，小破网站应该没人知道吧，我写的保守点吧）</li></ul><p>2024 年:</p><ul><li>笔记（包含编程学习，论文阅读）</li><li>杂谈（某个游戏或者动画自己的看法，小破网站应该没人知道吧，我写的保守点吧）</li><li>成长</li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
